<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Caroline Dantas on Cads</title>
    <link>http://carolinedantas.com/authors/caroline-dantas/</link>
    <description>Recent content in Caroline Dantas on Cads</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://carolinedantas.com/authors/caroline-dantas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Como foi descobrir ser TDAH na vida adulta?!</title>
      <link>http://carolinedantas.com/posts/tdah/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://carolinedantas.com/posts/tdah/</guid>
      <description>Carol, para de viajar… Com certeza essa foi umas das frase que eu mais ouvi na minha vida, na escola sempre fui a criança desatenta que se perdia no seu próprio mundo, mas pasmem, isso nunca atrapalhou meu desenvolvimento escolar, pelo menos até chegar a faculdade. Então, eu nunca desconfiaria de sofrer um transtorno que o diagnóstico se dá exatamente pelas dificuldades escolares das crianças!! “Não posso esquecer de ligar o Echo Show, a Alexa me lembrar dos itens de amanhã”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>100 dias de Código: Uma experiência para além da programação</title>
      <link>http://carolinedantas.com/posts/100dias/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://carolinedantas.com/posts/100dias/</guid>
      <description>100 dias de código, um desafio a minha Síndrome do Impostor
Depois de 100 dias (05/06 ~15/09), eu só consigo parar e pensar: Como foi que eu consegui isso?? Então vai aqui a minha reflexão e resposta para essa questão.
Até junho eu estava com uma dificuldade enorme de manter a rotina de forma que eu conseguisse codar todos os dias, e com isso mensurar o quanto estava avançando, onde deveria melhorar e planejar meus próximos passos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AfroPython</title>
      <link>http://carolinedantas.com/posts/afropython/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://carolinedantas.com/posts/afropython/</guid>
      <description>Eu achei que eu era uma pessoa muito emocionada, sabe daquelas que já se empolga com qualquer coisa, talvez eu seja um pouco assim, mas pela primeira vez eu vi que não era só isso!!! Não era só eu, todo mundo estava nesse frenesi…
Nos dias 23 e 24 de novembro, aconteceu o AfroPythonConf, a primeira conferência de pessoas negras na tecnologia, em Porto Alegre, uma das cidades com mais casos de racismo no Brasil, por si só, isso já seria um grande feito, porém uma atmosfera foi criada, muito mais que um evento, o que vivemos lá, o que vimos, com certeza não pode ser expresso em palavras…mas vou me arriscar em tentar traduzir o que foi esse final de semana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O processamento da linguagem e a suas nuances</title>
      <link>http://carolinedantas.com/posts/neuro_3/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://carolinedantas.com/posts/neuro_3/</guid>
      <description>O Processamento da Linguagem Esse texto não pretende fazer uma discussão sobre métodos de NLP, mas trazer provocações da neurociência para a área. Aqui você encontra o primeiro texto da série, que dá um overview sobre neurociência.
Termos importantes Antes de começar com o texto propriamente dito, vou deixar algumas definições aqui que serão importantes do decorrer da nossa discussão:
Afasia: É a perda parcial ou total da fala ou compreensão da linguagem, em decorrência de uma lesão cerebral.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Depressão e a Tecnologia da Informação</title>
      <link>http://carolinedantas.com/posts/depressao_ti/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://carolinedantas.com/posts/depressao_ti/</guid>
      <description>Um breve contexto de como cheguei aqui Faz seis anos que eu convivo com o monstro da Depressão, é um desafio a cada dia sobreviver, nesse tempo eu perdi muito do que a Caroline é, teve vários momentos que eu não reconheci mais quem eu sou, que o vazio no peito era tão grande que parecia que ele sangrava o tempo todo.
Quando ingressei na universidade, tive contato com a programação, em 2012, e foi algo incrível para mim, me fez despertar para uma área que eu já tinha vontade, mas não conseguia muito descobrir como era que fazia para ingressar nesse ramo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma introdução ao fMRI</title>
      <link>http://carolinedantas.com/posts/neuro_2/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://carolinedantas.com/posts/neuro_2/</guid>
      <description>Vamos começar pelo que é uma Ressonância Magnética? É um dos exames de imagem mais modernos que existem atualmente, de simples obtenção, não-invasivo, o exame é hoje uma das principais ferramentas para identificação de doenças no meio clínico, mas também por meio desse temos a possibilidade de estudar os órgãos do corpo humano através de imagens de alta definição.
As imagens são obtidas através de campo magnético forte que é gerando por uma bobina magnética(um grande imã), que tem a capacidade de intereção com os protons de Hidrogênio, dado ao seu forte campo magnético.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma introdução a neurociência e a Inteligência Artificial</title>
      <link>http://carolinedantas.com/posts/neuro_1/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://carolinedantas.com/posts/neuro_1/</guid>
      <description>A série Esse é o primeiro texto de uma série que eu vou produzir sobre Neurociência e Inteligência Artificial, a ideia é que fique mais claro de onde vem os nossos algoritmos e as escolhas feitas nas modelagens.
Essa série não pretende esgotar o assunto, isso seria muita presunção de minha parte, mas quero compartilhar meus achados como estudante de neurociência e uma apaixonada por computação. Em todos os textos conterão a bibliografia utilizada, e sintam-se a vontade para deixar questionamentos/críticas, a ideia é que seja uma conversa agradável.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
